做電影幕後8年，你問我答

純粹分享，大家一笑置之剝瓜子

荷里活特技 相比香港高幾多倍

幕後咩工作？點入行？對香港電影業有冇信心？本土人才定外國讀完電影番泥做更有機會？

價錢定技術定咩

技術

咁早起身有戲開？

1/ 唔想透露部門
2/ 識個監製佢話我啱做呢行，由低做起
3/ 有
4/ 其實無分別，唔係讀過電影就著數

唔一定，香港特技都好好，期實同錢同時間有關

茅錯，等緊set第一個鏡頭

咁多靚女明星同你接觸，有冇好幸福同好囂張嘅感覺？

點睇前途？
想入行做vfx/3d

講真話，堅冇
崗位上、職責上先唔討論
做咗咁耐其實最靚嘅樣都見過晒
唔係麻木嘅問題，而係佢哋好似幅好靚嘅畫，欣賞居多
況且拍攝現場打仗咁，你唔會得閒諗其他嘢

我熱愛我嘅工作，一日香港電影要我，我都會繼續做落去

支持既 但收入好唔好？唔想一世落手做

如果唔識人，點入行先好？
tvb會唔會係好地方？

有咩演員？

而家咁少港產片 搵唔搵到食

做親呢行係咪都預左開始要比人屌到化起家
同係咪唔興用合約形式，濟係比舊錢你算

搵緊幾多錢

點先可以入行？

你識唔識霞姨？

咁你塭錯行，要落手落腳的。收入不隱定

如果唔識人，自薦寫信推CV都仲有人做
我未拍過電視，不過TVB操出嚟嗰d好捱得

男演員
女演員

幾$月薪

收入係唔隱定的
你所知嘅戲好似好少
但其實好多其他戲拍緊
細d囉

1/ 係，但你態度好，屌極有個譜
2/ 唔係，有分每組計、月薪、或成舊，睇你做邊個位

點答，唔同崗位唔同年資又唔同

仲有冇電影公司係純香港資金？
個肝爆未？

笑咗
唔識，但真有其人

你估唔到，但有

咁點解香港依然咁多合拍垃圾？

系唔係真? 我以前係TVB 做啲人都係噉講, 係入面做一年等於出面做幾年,仲以為係自己讚自己。

因為冇時間冇錢，做得好慘架。

係，因為d期表真係癲嘅，所以電視出身好襟屌捱
但係領教過電視crew
同電影同出一徹又有少少唔同
即係好似武林五門十派咁
天下功夫出自少林
但已有不同分會師門咁

呢條問題好難答
有時拍嗰陣無事
出到嚟垃圾咁，自己有份參與真係當無發生過就算

但前期唔係應該度好曬嘅咩？定後製出事？

月薪大概有幾多？

同埋你咩學歷？

都可以咁講，各cameraman 有各自做法

我係電視台做過，一日拍10頁又要追日光。做法同電影唔同，電視要快快快

我都做過後期
人工閪到震
自此無再做電影相關行業

點入行
利申 0 電影知識， 鍾意睇電影

想知cameraman入行難唔難？
人工合唔合理？

而家幾$一個月

一部電影嘅生命唔會煞科嗰秒就終止
相反只係開始
後期同剪接如果出事，隨時好戲都變閪戲

答你唔到，唔同崗位唔同年資都唔同，好參齊似海鮮價

大學，不過唔係讀電影

電影都要追光㗎，原來ching係同道中人

多謝你曾經嘅付出

Cameraman如由機工做起就好隱陣，功力會好夠
無捷徑的，如果你唔夠班，好易露底
人工睇你開工密唔密
不過日夜癲倒嘅生涯唔係個個得

曾經諗過讀BU FILM/TV PRODUCTION
不過見有師兄講TVB返工時間去到400 hrs per month 日日都捱生捱死基本上係用熱誠撐住自己 係唔係真?

係，正確

想做編劇可以點樣入行

我想知因為D咩佢地可以唔訓覺一日走幾組
或者我真係理解唔到呢個行業既思維 如果去做返production house唔會好做D咩?

你合作過又最欣賞邊個演員?同埋點解

雖然而家冇做電視台但係都有自己拍下嘢。

但係電影冇咁趕吖嘛，拍電影會唔會好多時間都係等?燈光同器材多咁多🙄

TVB 消滅熱誠嘅好地方。

一個人熱愛自己工作固然可敬，但做得辛苦又人工低，除左演員導演監製，觀眾好少知其他人參與，考慮到生活有妻有兒有家庭，工作與生活平唔平衡到？

多寫、自薦、夾d朋友拍下片都幾過癮，有好多編劇係自己一班友吹水咁開始

呢d係練番來的，慢慢你會習慣，身體會免疫
做電影唔係個個得
唔係資質問題
係身體方面支唔支撐到

TVB啲特技真係做得好柒

其實有好多
不過舉個例
劉青雲係勁
現場認真、專業
有時遇到好演員
就算你咩崗位佢都會激勵到你

等嘅時候真係大把嘢要準備，等嘅大多數係演員，而就算演員要等，都辛苦嘅

但係如果消滅唔到、你過到，你就啱做了

行內靠電影支撐成頭家大有人在，睇你點平衡啫

呢個唔評論啦
有時電影都柒㗎

想做電影配樂，可以點入行？

可唔可以詳細啲分享下你嘅入行經歷
因為我都唔係讀film tv
好似好難接觸到相關嘅嘢咁
想拍下片又唔識做後期嘅人

去後期公司浸下做sound mixing都有你著數的

點睇紅van部閪戲拍到咁撚柒
你有冇份

太詳細恕不便透露
你多d寫、眼看四方耳聽八方，上網發表下故仔如有讀者，你永遠唔知睇緊你故仔嗰個係邊個

好似冇乜公司請 搵咗好耐, 做開recording and mix

紅van有好有唔好啦
打一句字話部戲柒好容易
行內就會知道部戲拍得幾辛苦

巴打30歲未？

去到呢啲位
覺得生活同埋理想平唔平衡到？

1/ 夠
2/ 我ok, 都曾經唔知做緊乜同好唔好繼續落去，但現在看化了

唔好放棄
可能下一次就係ok嗰次

係咪成日都要去大陸拍戲？

直情唔見啲公司post出嚟話請

睇你接唔接，無人逼你番去拍嘅

30歲

身邊啲朋友都會結婚
大多都上左去經理位隊長位

跟住會望下自己
跟住好似有啲迷惘

主動d逐間打
你一入去未必即刻做sound
入到去先慢慢轉會易d

因為你同人比較

之前有一間c字頭嘅 email咗都冇覆

咁係因為佢唔配有你
睇緣份

巴打
其實香港攝影風格係咪好多老派？

利伸：中意歐美電視劇

如果我無估錯
歐美果隻應該係睇左部攝影機影到咩
然後導演再係個 shot 型入面度位
成個 movement 順晒啱晒

1/ 錯
就算老派導演都有好多夠膽新嘗試

2/ 都錯
不過外國劇有系統好多，plan得比較仔細

利申: 去過荷李活，知道美劇現場拍攝如何運作

Ofcoz啦，後製可以化腐朽為神奇又可以化神奇為腐朽

有諗過去bu 讀電影

interview埋

但拎完offer都係過唔到自己同屋企人個關

我都想做電影公司 之前in過間 in個陣話如無意外會請 點知最尾都係冇聲氣

Ai ya

你咁就放棄？

大學讀電影係會西北風都冇得食

冇呀 依家都一直搵緊呢方面

但自己本身讀個科都淨係學到啲基本嘢
諗住搵下啲拍片剪接嘅都好 但都搵咗幾耐下

有好多一邊讀一邊拍下wedding拍下小廣告咁

加油

咩部門，睇下識唔識

有另外一份工咪做住先囉，你上網剪下片玩下惡搞做響個朵先都得𠺝，當儲portfo嘛

有個FD初中冇讀書自學後製 而家自己接埋freelance搵十萬一個月 點解咁好搵

原來同道中人
不過ching我哋無需相認

你仲問緊點解嘅時候
人哋已經落手落腳做

Ching年資深好多
點睇行內剝削？
點睇行內文化，Eg 帶老母開工

由細做起襟屌捱係傳統
帶老母開工係必經階段
唯有心裏同阿媽講聲辛苦了
要介意一句半句咁電影真係唔啱你
起碼喺街俾阿叔屌老母你會笑下就算
俾影帝問候過阿叔你呢d浮雲嚟

係 諗住求其搵份做儲下錢 第時同人夾份租個地方拍片玩可能仲好

有咩方法跟到機組/ 識到人脈

Facebook 已經把人與人的關係拉得好撚近

依家D大少點屌得呀
點睇行內剝削？ eg 海鮮價人工，有冇可能改變？

1/ 嗱呢句係真依家嗰d屌一兩句聽日唔番
2/ 唯有不斷自我增值

敢膽問多一個問題，Ching覺得香港電影問題出係邊？資金？市場？內部？人才？

同行留個名

睇到呢句好感動

電影編劇here
而家有無crew要編劇啊？
做左三年
全部無米粥

呢行賤業黎
識得個呀叔3十幾歲人做呢行搵得8 9千
佢啲朋友做銀行工程已經4萬幾樓都買埋
電影電視報紙電台音樂好似係呢近十年嘅大學報告都話係人工最低增薪最小最快淘汰嘅行業 ，仲話呢五年內會消失

如果有男朋友真係3十歲前結左婚轉行算啦

市場

敬一杯

真心

加油呀

要錢真係唔好撈電影 捱死左都未發到達

J過邊個女演員？

有冇床上戲係打真軍

無三開個排會搵咩做？

更正：無工開個排

啲監制係咪好閪

見過咩明星醜態？例如俾導演屌到全場人望住之類？

有冇諗過有自己既作品?
即係做導演

電影美指是咪一定要跟師父

做緊freelance 美指留名

參與過最滿意嘅電影係邊套?

其實呢個係美麗嘅錯覺
真心無乜聽聞

呢句真

現場J定咩？😂

係有聽聞
我自己就未親眼目睹過

唔係曬
實不相暪未試過無工開

有聽過，呢d唔係行內都會傳

一時時，唔係個個都閪
好嘅少d啫

有咩方法可以入行試下做演員 ？
唔該晒

少，一般都現場相敬如賓但背後屌生晒
最例牌係演員遲到，佢自己嚟到𤓓啫，呢d唔洗屌佢自己會𨳊縮

把當下做好最緊要
發夢太早只會留下夢遺的痕跡

同行留名

如果唔介意做下老臨感受下
真係會留意到好多人生百態
對你演技有幫助

退咗休啦，唔係咩

Ching 敬一杯

不一定
但師父制係正統
美指亦鐘意有自己班底

上一部我嘔血
唔係最滿意，但極難忘
戲名恕不便透露

你跟多啲大佬出去食飯
其實有機會聽到唔少嘢

所以我唔識

飯食唔少
埋嘅堆唔一樣啩

Btw我都係聽啫
親眼見就未試過

睇你咁講好似養家都好難捱咁
自問想入行但都想養到家 最少唔憂先
自己仲讀緊相關野 都想投身影片製作 未必係電影
但好唔想到大個仲逗緊萬幾蚊

咁你上年年薪有幾多？

堅難捱，養唔到家

香港拍電影
係咪冇乜安全標準
好多shot係博返嚟？

外國係咪有安全標準跟 ？

萬事點都要起頭
難唔難係自己點睇啫
但如果你肯賭一舖，未必唔得

讀緊film
想問新人入行機會多唔多？
你身邊多唔多新人做？流失率高唔高？

淨係聽過大陸人

你估下下拍成龍啲動作片咩
同埋而家香港電影業已經愈嚟愈有系統

舒服，同屋企人有交代

流失率勁
好多頂唔順
或者唔願捱，想行捷徑

咁依家香港幕後青黃不接情況係咪好嚴重

好撚多嗰啲自以為好有料
跟住做極都彈唔起
又喺度怨懷才不遇

而家套套港產片係咪都要靠大陸科水

土炮玩小品電影有無機會發達

大錯，其實安全意識好好
新聞報導嘅意外都有名你叫係意外
其他拍完無事嗰d戲新聞唔通報話無事咩
有shot係意外地效果好、導演保留觀眾有幸見到
呢d都係電影嘅夢幻嚟

外國安全標準係好好多

不過我咁睇
如果香港電影下下都咁婆媽，好難有今日成就

其實都一直想捧新人入行
啱啱又開返電影培訓班俾外人讀

有冇邊到可以搵到？ 唔該晒巴打

前兩年嚴峻d
依家好番少少
流失係多但留得低嘅都好

睇80年代啲武指
好多都揾命博

未畢業做過一條長片，覺得嗰兩個月過緊非人生活
畢業唔知仲做唔做好
係斷六親加作息完全唔穩定，是非又多
巴打靠咩令你堅持到咁多年

個人認為有無讀過電培分別唔大
講真心話，電影無得讀

樓豬有冇打算重拍英雄本色，兼咪唱當年情？

呢個真

1/ 唔係
2/ 難d, 但唔係唔得

如果要請人，電培出嚟嗰啲會有優先考慮

上FB塭

但佢哋咩風浪都見過晒

lm

睇你要求你人生係咩同要咩
其實我都唔知
不過我無諗過做電影亦由細到大無呢d夢
咁就做咗咁多年
或者我無諗過唔啱我啦
個人比較on 9

符隆？

可能大家部門唔同啦

做緊電視台pa
好想入電影果邊
可唔可以幫手介紹

做緊網大留名

電視台大把人同電影嗰邊有路
應該唔難揾

我諗係有樽頸位，諗通左make your choice就得
有時一班戰友開工都係樂趣

係
一班crew真心好似家人
見得仲多過見阿媽

識個朋友讀緊u果時，因為大陸有親戚係做導演，去左橫店做intern，佢當玩

有無繼續做？

字幕翻譯要幾耐起到貨？

係咪多數明星都係煙鏟?

你覺得大陸既電影行對點樣幫到香港電影？
你有冇翻過大陸拍戲？覺得點 相比起香港

年輕一輩比較少

手足，做咩組？

導演組

同行
今年少咗戲開

又唔可以話多數
不過真係好多人食煙

你問咩 😂

我同你識嘅人梗係好唔同頂嘞
年輕嗰d會匿埋食，唔係唔食 😂

1/ 我覺得一個河水一個井水，兩地都唔同，唔會幫到，香港電影有香港電影玩法
2/ 有，大陸crew同香港crew相處ok，香港crew咩環境都生存到，好堅

恕不便透露

你做導演組好吖，分分鐘識

睇左8頁 肯講幾錢人工未

今年少，出年又多㗎啫

睇咗8頁都未有即係唔會有

睇做咩組姐

導演組 製片組拎月薪
機燈 道具咪1500 左右一日

咦ching同道中人

片場入面監制在唔在場

有好多唔係嚟足每一日
但有一兩個出名勁日日喺度

户口有無試過得返個位數

咁得閒回post

你係跟燈組、道具組 定係做Loader

點會冇
連續幾個月都試過得幾廿蚊

Location 都可以好得閒

杜文澤套低俗入面講監制嘅工作 有幾多成係真架

有無屌過明星仔

燈組又點會得閒等開鏡 得閒到開post？
製片組？

我無

咦ching好嘢喎
不過唔係

辛苦晒

Location 好很辛苦㗎傻

其實幾貼題

無

唔俾收早？

辛唔辛苦
會唔會成日俾人鬧

劇務

拍廠既話，燈組set好哂燈就等導演組機器組自己撚shot啦

要得閒時真係可以好得閒

巴打知唔知咩係特別道具？
做呢行點兼顧家庭朋友？

同行鬥估樓主係邊個冇獎問答大會

鍾意拍邊個導演？
有冇睇好邊d新一代演員？

試過最耐幾多日冇工開？
到目前為止自己最滿意嘅作品係咩？

Lm聽故

想做咩role又無講明?

有冇睇好邊個新晉演員同導演

小弟機組
間唔中會撈埋收音

可唔可以介紹我入行

電影用開arri 同red多喎

原來連登都唔少人做呢行
分分鐘大家都合作過
甚至係friend

點解香港d 戲咁撚垃圾

公道d講
有機會C cam會用FS7之類既

但電影機燈埋班多數都會搵做開既人埋牙即砌

嗰位巴打不如正正式式跟下廣告、劇組做一輪先

做運輸部都可以好得閒

點樣先可以屌到女明星

巴打做緊交通組？
跟電影你地點計？

call過獨立跟場既司機大佬，包全日好"那脷"

包車真係好好搵
有時嬲嬲地諗不如自己租架5.5自己揸

點睇大樂師呢套戲？

呢行真係好睇人脈 無論咩崗位都係
你唔識人既 技術再好都冇用

利申做開commercial

睇人拍床戲有冇睇到扯旗？

點解TVB劇集鏡頭套套都一樣
啲色調又係一樣

最鍾意邊個攝影指導？

唔會，寧願瞓覺

之前跟過一路向西，做完就無再跟過電影

舊時做法係自己寫好一堆故仔
然後寄去電影公司搏有人睇中

同行lm

Lm

讀緊電影既學生lm

洪金寶定成龍 先係真正既大哥

如果想做電影佈景或者道具可以點入行

唔同意電影冇得讀，留名。

辛苦，但我鐘意
完成咗又唔記得當時有幾辛苦
俾人鬧先好，唔鬧即係放棄你

Lur口水講過
劇務幾撚多嘢要處理

真做嘢嘅人係唔會得閒

點會唔知，幾勺鑽都有
直頭成個engineer咁要曉飛
我最敬重道具佬
做呢行除了自己堅持，家人同朋友明白都好緊要
我都過咗一段好很長嘅家嘈屋閉日子
先達到今日共識同叫做微塵咁多嘅成績

俾你估到我就唔會po啦
笑咗

你指柯受良嗰隻特技定電腦特技呀

香港有邊間電腦特技係做得好?願聞其詳

我估你姓陳

每個拍過嘅都有嘢學到
就算係反面教材都有嘢學
警惕自己
個人鍾意老派導演
香港電影最黃金嘅年代我太細錯過咗
喺佢哋身上可以懷緬過去嘅美好

新一代演員，有好多默默努力欠缺機會
個人幾睇好藍天白雲嘅梁雍婷，耳目一新

1/ 唔係認叻，但真心未試過無工開
2/ 之前答過，每部都以為好喜歡，點知下一部仲過癮。辛苦我都會列為過癮

對唔住，我真係唔想表露身份
如果你有showreel，第一關就係夠膽俾人睇
你放上youtube試下public link
Facebook可能幫到你，有d group有討論同識到朋友
建議你放開d識下人
唔係要你改變自己，但呢行識下人無壞

唔緊要，佢依家未知想做乜好正常

加油，兩年好短啫

梁雍婷幾睇好
新晉導演可以留意下陳大利

支持

點答 😂

都話早收得唔得㗎啫
唔會答係定唔係
知又點
唔知有個好印象咪幾好

點呀雲海你

Ok認真回: 原諒我哋吖，大家都好努力

唔緊要，學下囉

點睇麥浚龍 有d料定靠其他人

唔好灰心，學下就識㗎啦
我都新過

我唔反對呢個提議

我諗咗好9耐
我真係唔識答你個問題

唔係㗎
都好乸多嘢跟進

1. 最閪既演員係點樣？
2. 最好人既演員係點樣？
3. 最輕鬆係拍咩場口？
4. 最難係拍咁咩場口？

你咪玩佢啦森哥
嚇親佢啦一陣 😂

你會要做好耐先掂到機
剛開始咪抬下咁囉

唔會扮睇咗，真心未睇

際遇同人品都有關
廣告ching你好

真心無
因為其實床戲現場一d都唔係嗰回事
你要專心自己職責
唔係苟且喺度谷精
而且畫面外就有其他工作人員
點扯

Sorry 我唔熟TVB文化

李屏賓係好嘢嚟

巴打講野好哲學
古今中外咁多套戲你認為最神的係邊套同點解？

多d寫，多發表，其實FB係好渠道
好易識人

仲有香港電影最鐘意邊套 點解？

洪金寶

香港呢

試下去清水灣片廠打個轉

有一兩間，不過唔賣廣告了

如果我話係呢

嗱冇錯嘞
真係唔好亂寄
俾人攞橋事常八九
答案係無
任何人都有機會偷你橋
身邊太多人試過

有d料

1/ 遲到、對白唔背、對助手呼喝
2/ 有禮貌、無咩講、行過都感受到正能量
3/ 有時拍長鏡頭 mood shot 可以稍為緩衝下
4/ one shot 長對白: 我拍過菲林，嗰陣仲難，下下驚唔夠片

最神？哈哈
不如列下幾套我好深刻嘅
1/ Space Odyssey 2001:
一定要睇，恐怖到暈。我提起都寒;
2/ 黑澤明之夢:
睇到喊，好抑鬱，睇完唔明我點解唔去死;
3/ 梁山伯與茱麗葉:
好多人淨係識葉偉信拍葉問，但係呢套先係正
4/ 最後勝利:
唔睇真係對唔住自己;
其他咩王家衛呀、Christopher Nolan呀嗰d就唔講喇，講到攰

謝忠道係好嘢嚟

咁特別道具大概係做d咩？
去青島做特別道具 白紙一張300日薪
巴打認為點

場記？

邊個女明星真人最正？

點評價：
1. 杜可風
2. 潘恆生
3. 鄭兆強

好仰慕喺香港做拍片嘅人
身邊有朋友讀電影之後出嚟做到成隻野咁
真係好佩服佢哋
加油啊巴打

2001你覺得邊到寒？
最尾入咗迷幻隧道果到？

邊個演員係出名但係冇料既？

1.鬼才
2. 大師
3. 唔熟

你學嘢心態吧
出下去都好
試下睇啱唔啱自己

唔係

大陸劇組仲複雜過香港

1. 明明可再高層次
2. 尊敬無上
3. 爐火純青

多謝你

冇工開

張曼玉真人好有氣質，好攝人

影住Hal單頭鏡頭，我竟然毛管戙

但某程度上又簡單過

有㗎喇，頂住

有次係酒店要出去買野
問車管同製片拎錢同車
等左幾個鐘都未有

嘩你咩劇組嚟

好似好少見女做幕後 想問幕後男女比例係幾多？同埋點解女仔好似少咁多咁 因為辛苦？

7:3

女仔多數美術 服裝 製片

有時香港跟戲 總係有一組係大陸人
成日做錯野 帶漏野
仲要冇一個人係大台 嗌Walkie 總係冇人應

原來咁多同行
大家都要加油

女仔大有人在
個人認為比例1:6左右
咁傳統上電影係陽盛陰衰
某d部門一定多女d，例如美術、化妝
不過機器組都有女仔
仲好撚捱得

女仔相繼少d因爲電影真係好癲倒嘅生活
你個人要有少少瘋狂先可以持久落去
有好多唔捨得捱到殘晒、條仔或屋企人唔鍾意等
不過每部戲都唔同

我試過有戲前線現場得一條女
又試過好多女得幾丁仔
依家話唔埋

想問如果套戲收得有無人工加
唔收得 但落哂力會否覺得可惜？
你係電影圈人 可否Share
一下好但唔Hit的香港電影

一套好的電影 點睇個導演 編劇 定演員功力
但最後
想問點為之好電影 同一睇就知套戲有料到？

想問做最基本嘅後期(調色+音效)要幾錢budget

咁片場有冇鬼故？
聽行外人講就好似岩一半左右
想聽樓主行內人準確d既鬼故
Sor 1999

以前菲林時期做過場記
要mon實個尺數壓力好大

就係清場果刻 都好難

要上片，好大壓力

但老荷種感覺係好硬 即係好流水線生產
反而香港就有種 睇Feel的感覺

楊千嬅係咪真係好好人？

1/ Ok 部戲收得係唔會關你事
因為你同部戲喺煞科後已緣盡
花紅票房唔會有你份

2/ 係會揪心嘅

3/ 例如: 點對點

4/ 劇本。 “一劇之本”，故事唔得嘅話再勁嘅導演都救唔撚到。有好演員係錦上添花而已，故仔好重要

4a/ 每部電影有自己命數，雖然係”有數得計”, 但唔係必然，一部戲上畫之時會變種，後面配合發行、宣傳年，等都重要

5/ 睇導演同班底有時略略可估計到。我就睇班底，唔會話為咗睇演員。有時知道係某攝影、某美指做，就會為咗咁而睇

後生仔唔識人可以點入行
除左讀書識啲阿sir之外

我唔熟後期，但知道range好大

上網蒲下group, 依家科技發達樹瓜藤全部相連，要塭到common fd 唔難

成日對藝術好有興趣 但一要對住machine剪片

問你而家丫𨳒
上個月出咗幾$糧

1/ 有，鬼鍾意睇拍戲嘅，會好奇
2/ 清片 (清水灣片廠) 好多，樂安排都好陰。我就試過全場誓神劈願清晒場，回帶見到個人頭。仲有老派導演勁多鬼故，有時口痕攞出來嚇下現場d𡃁妹都幾好笑。片場好多手足戴玉、佛珠等。始終電影屬於 “撈偏”，會惹鬼埋嚟睇

無得咁茅盾
又要馬兒好 又要馬兒不吃草

以前做loader好撚勁

嗱你咁講就啱嘞
叻

所以你先一直講 係FB等自己出名 等人搵好過自己寄

係幾nice, 個人無乜嘢

又唔係喎
你可以將你寫嘅嘢俾你信得過嘅朋友睇
特別係教書嘅，意見好寶貴
電影公司就唔好盲中中寄
呢個係真
唔係喺FB等出名，諗錯了

好似老大哥望住你？
但最正係殺Hal 仲有一開始巨石
成個電影都係Innovation
仲要同時間寫小說 去拍
兩者睇完再腦內互補

係，但係咁先訓練得勁

咦你又知

無諗過隊住個鏡頭會咁撚驚
套戲嗰陣拍都已經夠猛
依家睇都仲係好撚創新
勁

大陸制片好多都唔識做嘢，要乜無乜
瀨過幾次嘢啦

讀完張佬可以點入行

我為你默哀咗一分鐘

做電影日夜顛倒，日捱夜捱
會唔會同d 女同事日久生情？

可能對Art有感應 但係唔識畫畫
同埋對機械無太大興趣
所以無緣
但如果睇到有興街的
電影會好睇Hint 手尾呼應等
而且我有散光 入戲院
睇戲時會好易睇到定格

咁多套香港電影 最令我深刻係
張學友 喋血街頭

依行用時間換取金錢，通宵幾日已經好平常

有無幫過D大明星拍戲? 不論本地/海外
你覺得佢地D演技/態度係專業/名不符實?

係會的

你好好

茅錯

1/ 本地海外都有
2/ 有幾個令我換過幾次眼鏡，偶像真係唔好見

點睇今年金像獎入圍名單

有無拍過三級片?

欣賞你做緊工作
雖然好多人屌紅van電影版個ending, 收唔收到風仲會唔會拍埋佢？

不意外中又帶點意外

為搵錢就一早轉行啦

做呢行係靠一股熱情去做，燃燒生命

純性愛片，無
級別係三級，有

收風話唔會了

生命點都燃燒緊 so why not

係咁簡單就好了

但過左最辛苦既階段，做起自己個名，就舒服好多，加油

聽聞跟張學友做演唱會揾好多

做過就知做電影個節奏唔啱自己

都係死返去做廣告算

意外嘅地方係？

你覺得電報辦對三級片嘅劃分係清楚/亂嚟?

吳肇軒去撚咗邊度

都叫付出過吖

整體嚟講ok

成套以青春除左張叔平外消失晒

Ching 今日外景定廠

係啊，付出左兩個禮拜時間

但俾人走左數，一蚊都收唔到

有意思入行但大學讀既科完全唔相關
好似連最基本既concept都無
打算報space既半年part time電影cert同ou既編劇cert讀
唔知樓主覺得有無用呢？
另外，追完po見到樓主話就咁send cv自薦
完全唔識白紙一張係唔係多數都唔考慮？
同埋好少見到招聘廣告，就咁自薦應該apply咩post？
我最擔心係會養唔起屋企，兩老就退休，樓主或者其他行內人既人工有無呢個煩惱？

睇得出樓主對呢行好有passion，想講聲加油，我都鍾意香港電影

有一樣真係想知想問好耐
有冇巴打跟長片or網大做機燈組試過溝到女lol

巴打做大助？

1.唔訓三四日係唔係基本

2.涉及幕前既唔知你唔知，如果有突發狀況例如外景遇到落大雨，某啲一線演員臨時有野做黎唔到會點處理？以你所知香港電影多唔多呢類情況

3. 做導演,編劇,監製呢啲係咪靠關係多，由低做起有冇機會畀人賞識

真心覺得做製作嘅好厲害 不論係電影、電視定Drama

加油啊

幾年前有個機器組溝咗某電影公司老闆個女

遇過最閪係邊個演員？講幾個

識玩喎

得罪咁問，點睇王晶

有冇邊個演員你覺得紅唔起好可惜/遲早紅？

如果想向電腦特技發展 係咪大多數要向荷里活行

最長試過幾多日唔瞓呀？
有無見到男女主角拍戲拍到日久生情，然後過多排見雜誌寫佢地一齊左 ？
有無見過周星馳？你覺得佢點？

開戲咪400個鐘，冇既250上下。一套戲拍3個月左右。

哎呀⋯⋯

做得機器組嘅女仔基本上同男人無分別
做得劇同電影啲女娶得過，全部都好撚捱得
不過全部都捱到殘晒，面色蠟黃

成日見做廣告班人可以着到隻雀咁又靚靚女女

快。

CHING LM

1.點先可以有金像獎嘅飛？

2.好想同巴打你講聲加油，由細到大我都對港產片有種情意結，呢幾年開始不斷鼓勵朋友多d留意港產片，換黎嘅批評同偏見令我好灰心，而家讀緊media嘅我希望好想為港產片出一分力

想做剪片點入行好？冇經驗或者業餘係咪冇機會B

早晨
今日無通告

嘩
你無追？

如果話唔係
你信咩

唔係個個係咁

你好，10幾頁追晒服咗你
如果無頭緒係可以去讀下
你首先感受下係咩回事先
到時一定識到人，可以試下細project
你如果一嚟就諗住靠電影養屋企咁我依家就可以話你聽電影唔啱你
呢行無得行快綫
應該係話有，但呢d夢唔好發
嗱CV方面我分享下
最近我試過有個唔係好熟嘅朋友揾我
又係咩姪仔想撈電影
咁我話好啦send個CV來望下
屌佢成個禮拜後先send
都算
跟住仲要話只有一個月得閒有咩戲啱佢schedule
隨手del咗
大佬唔係電影serve你㗎
如果你有心做，係要犧牲
好多問題都話 “我驚養唔到屋企”
係！係驚！係無擔保！係無guarantee!
電影就係咁殘酷
咁你要博定縮沙
都係嗰句，你咪去感受下咩環境先

係有
但通常唔係一心諗住溝
比數都仲係少
同其他行業無咩分別

1/ 係

2/ 睇環境，有時照開博佢停，唔停就焗等，我試過等停雨等到收工，等期間唔好以為好舒服，室外無遮掩十幾人企一個帳篷都幾係嘢，不過一班工作人員幾開心，經歷嚟。

2a/ 一線演員臨時嚟唔到我真係未試過，因為咁都幾大件事，不過遲5-6個鐘先到現場就有，不過少。會拍住其他嘢先。遲到1個鐘就正常，當中某幾位演員 (唔會開名唔好問) 係重罪犯，死性改唔到

3/ 的確有係靠關係，但係由低做起暫大比數。腳踏實地d，你實戰經驗充足，上到去都臨危不亂，有你著數。泛空無根基嘅夢，唔好發。

如果你個仔好中意睇戲
有一日同你講大個想做電影特效，你會同佢講啲咩？

好想去做後期宣傳發行

唔係幾好嘅
嗱不過咁
現場開工要見到都無咩嘢
我試過街度撞到見到佢迎面而來
為咗不必要嘅寒暄
我即刻掉頭走避過一劫

唔好咁話人
有時緣份嘅嘢話唔埋
人哋唔係一心為咗溝老闆個女嘅

本人唔會做王晶嘅戲，講撚完

方唔方便講邊到可以in機工?
唔介意慢慢做細做起

想問下：
1) 依家嘅後生/新晉導演通常係點獲得第一次執導機會？你睇好邊位新導演？

2) 編劇係一套製作入面除左寫本，仲有咩要做？

3) 編劇可以喺拍緊/後製時發揮影響力嗎？（除因應導演要求改本）

4) 香港編劇地位係咪好低？ （之前李敏話慶功唔預埋佢之類）

唔該曬

1/ 張建聲唔係紅唔起，係應該可以更紅。態度非常好，係個認真嘅演員

1a/ 遲早紅，一時未能諗到

梗係唔係
學好基本先，香港出發都無壞
荷李活可以係目標，但一步步好無

1/ 8日，中間有閉神一兩個鐘嗰隻
2/ 有
3/ 有，真人比較靜

1/ 係，現場我哋都當d女係男人
2/ 電影女仔唔只捱得，夠爽快同大膽，好獨立
2a/ 唔同意捱到殘晒，都有d好索
3/ 電影女>廣告女

點解啲道具化妝咁屎成日要後期執到成隻野咁？

1/ 呢個我真心唔知

2/ 等你

傻仔
業餘先好，你儲下portfo對你有好處

你蒲下FB睇下揾到咩

問多句通常拍嘢要揾啱用嘅景會點做
世界咁大 唔會個個地方都會行哂
點樣最有效率揾？

1/ 際遇，所以識下人無壞，你永遠唔知邊個留意緊你
1a/ 之前答過，可以留意下陳大利
2/ 唔係交咗劇本就完事，要不斷跟進
3/ 拍緊當然會，通常睇導演頭; 後期仲可以點，都拍咗，到嗰陣已經係剪接同導演嘅事了
4/ 慶功無預佢就地位低？我諗李敏唔係呢個意思啩。無話低唔低，行內無咁分高低，至少我無。一班手足一齊食同一個飯盒，我無咁分。

唉你打一句真係好容易
1/ 有時道具因爲好多原因，為咗安全、就鏡頭、效率等，現場係咩就係咩，只可以後期執走
2/ 化妝方面，有無諗過有d演員點化都係咁樣，只好後期搞！

所以由劇本著手，了解導演想要咩先揾
同埋諗多d囉，錯極有個譜

“只要你開心就得喇”
因為佢有理想，想做佢鍾意嘅嘢
俾無限嘅支持佢

想同做
你依家只係想
然後呢？

巴打有冇見過游學修
覺得佢點

拍過咩電影？

有見過
風趣

咩類型都有

Sorry 我有啲煩
但我都仲想了解多啲
即係會唔會有咩工具幫手揾？
定係真係要落街逐個地方行？

有apply過三間，多數無回音
有間去到2nd in見埋老細
但唔知係咪價錢唔岩，最後都石沉大海
唔知仲可以點搵點增值好迷惘

無捷徑
依然好多逐個地方行

我係你我唔會放棄囉

tvb 出身既幕後
點睇tvb 演員的演技 同 tvb 劇集的劇情？
有無覺得自己心血俾人踐踏緊？

而家係外國大學讀緊攝影

想去做劇照師

但又係唔知點入行

唔係養起成頭家，養起成頭家固然叻，我意思係work life balance, 可以有時間陪到小朋友成長。 簡單講，你每日返幾多個鐘？一個月有幾多日假？

我識好多行內師父叔伯
佢哋動力都係源自屋企
有一次我特別深刻
幾年前出埠拍
離開香港半年
有日拍咗好多組嘅一線外藉男演員煞青
當時有位極敬重師傅走過來好斯文咁問
阿仔呀，可否幫我問佢攞個簽名？
當時我心諗嘩師傅你男人老狗一把年紀都好集郵
佢竟然話
我仔仔好欣賞佢，所有佢嘅戲睇晒
嗰下我明白咗d嘢，感動到傻
人為咗生活又難得揾到自己同時熱愛嘅工作
但條件係有時要離家會犧牲同家人時間
咁你問呢位師傅會唔會錯過好多嘢？
佢唔會，因為每一刻佢同家人一齊都係寶
相處時間重質，重量無意思
後來位演員真係幫佢簽名
就咁簽落張紙度
亦係呢位演員為呢個劇組唯一簽過嘅名
當時我幫位師傅喺嗰個moment影咗張相
雖然現場有職業操守唔俾影，我亦通常唔影
但嗰刻我忍唔住
因為好想將來套戲上咗畫之後我可以將張相送番俾位師傅
等佢俾佢仔仔睇番

Sor 有d 離題
現場工作時間12-16小時不定
一個月幾多日假答你唔到
拍攝期表排到咩咪放咩
所以去旅行無得計劃定，只可當下玩即興

TVB嗰種要求係教壞演員，蹧蹋佢哋本質
劇情偶有佳作不過少
就算有人想破格玩創新 (唔係無)
個制度肯先得𠺝
點樣自己心血被踐踏，我做電影所以恕難對電視有共鳴

月薪係咪好難過千
上次有套長戲佢開8000一個月

實有common fd唔知識邊個又盛，試下細project先
一嚟就做劇照師唔係無可能但打好個底好d
因為劇照師唔係淨係影相
熟悉現場禮儀同文化好緊要

睇你肯唔肯做囉

唔想騎人 po
但知道唔小係拍長片時一齊
但因為下一兩套戲都唔係一齊開工 就好易分手
因為基本上係幾個月都難見一面

無。畢業做左eo

佢話係辛苦，但好撚正，同埋仲準時收工過香港

你地講一句仲易喎
事前又唔做好D功夫一句後期執知唔知人地要開幾多晚夜
同埋點解拍左咁多年你地都仲係咁粗制濫造，機器進步左但技術仲係咁屎
反正你地乜都係靠抄，點解唔抄埋人地外國D workflow

過萬先岩 打錯
上次期夾唔岩無做
下次希望一個月過萬 試下跟長片

喂族大實有乞兒㗎啦
又唔好成隻船轟炸落深海
開夜份糧包㗎喎
達唔到你標準真係唔好意思
無咩我番出去先

呢個都常見
戲子不是無情
只是維持艱難

其實一部戲開咁多預算
點解幕後啲人工好似食咗屎
彩係演員攞哂都算 連錢都係佢哋攞埋
香港可唔可以俾返啲尊重創作人員

如果想入行你要唔怕蝕底
呢個係關嚟
睇你過唔過到
下下計較你會好快無癮

我就咁睇
就我自己嚟講覺得無問題
第一唔會比較
我係做幕後，唔係幕前
我唔需要威，亦唔需要彩
因為呢d同我熱愛我工作嘅原因完全無關
人工係共識，如果傾嗰陣我接受咗
我就唔會講一句話人工低我都做
因為我自願嘅

樓主拍拖/結婚定單身

族大？有幾大呀？
咪又係圍爐小圈子，一個要靠埋堆既行業根本唔洗諗有幾專業
點敢炸你隻船，你地成行都係賊船黎啦
開夜份糧係包呀，但無你地呢D人洗鬼開夜
仲喺度懶有型話做電影
後期幫你地執完屎功勞就你地拎
你就梗係想多D人蝕底入行啦，唔係點做你下線

我心裏面有一個人
我一諗起佢我就會笑

I’m so sorry
江湖再見

或者咁講 可能我講得誤會咗
彩就真係冇咩所謂 幕後都唔care啦
我係唔明份薪金點解咁唔合理
明明其他國家都唔會 連中國都冇咁差
我欣賞你嘅熱誠 咁先會有好電影
但偏偏呢份熱誠令好多創作人員被壓搾
我真心覺得係一份尊重
明明唔係出唔起錢

公道啲講
剪接出事就係
因為會影響觀眾理解劇情
後期根本好難影響到
會影響到多數全CG/太依賴CG
無咁大個頭唔好戴咁大頂帽
無錢又拍得閪 又想要荷里活水平
你撈過後期製作未？
知唔知一套戲平均要執幾多屎
年中幾多freelance job被人彈？
因為拍到狗屎垃圾啊
基本野都未拍好
後期守尾門
乜Q都要硬食
連閪shots都要硬食

喂唔好sorry啦，進步下得唔得
肛門再見，反正都係執屎

得
祝你生活愉快

我知

我都試過
追到甩褲先追得番

等拍既時間係咪好難捱？

一直都對演員/表演呢方面好有興趣 但缺少人脈其實係咪好難入行 如果想吸下經見識下 去報下tvb藝員訓練班有無用 或者有無其他途徑 唔該

多謝你咁有心既回應
其實做人無乜野會guarantee
所謂stability都係個人實力
你咁講完我反而安心左
咁我決定去讀感受一下
過兩個月grad左試下sd cv
多謝你

演員等會辛苦d
Crew就通常點都有嘢做下
不過有時唔夠瞓連踩幾組
現場點都要揾嘢做下
如果唔係一停就會䀫眼瞓到時仲辛苦

拎獎果啲演員人工高, 佢地有號召力,老細就肯出多啲錢(俾演員), 有實力, 票房保證,
演員筆直同後期,幕後係分開的
" 彩係演員攞哂都算 連錢都係佢哋攞埋 "
幕後咁多人, 就算筆直高都去撚晒你老細個袋到啦
你幕後多數一係月薪計, 斷組計,老細單野賺幾多你做細都係咁多
因為香港好少賺左有得分, 得年尾BOUNUS加花紅
加上咁人地選既係最佳男女主角,配角, 唔係最佳幕後呀ON9
仲有好多攝影, 音效, 特效獎, 彩係有得擺但一定係大佬上去囉
作為小員工你想點拎多啲錢? 高人工既梗係CG director / supervisor果啲嫁啦

其實好似無乜人唔尊重 創作人員, 最多係唔睇CREDIT姐

除咗訓練班
FB會有d業餘演員group你可以蒲下

下次同producer講嘛要執屎咁陰公

呢個真
香港觀眾無咩呢方面意識亦唔怪佢哋
我自己就永遠睇埋credit先走

冇工會保障返啲人
再講 起薪低 跳極都係低
Director/Supervisor 可以有幾個
但一組有幾多人
普遍個個都要再接freelance先養到家
文化同制度嘅問題
講到尾係不受重視
承認自己係垃圾啦

唔該晒 btw問多個問題 想問下你有無同過梁朝偉合作 如果有 覺得佢份人點

依家未有定向係無問題的
好好享受現時的時光

你覺得港產片依家係劇本定演員有問題？

問題係其他國家至少人工係同普通工作冇分別
但香港係細粒嘅係低到連保安都高人工過佢
真心咁叫尊重咩 雖然最後都係死死地氣吞咗佢

沒有，下次話你知吖

個人認為劇本重要d
兩樣都唔係無，只係希望有多d選擇

人一比較就會唔開心
我接受，我ok, 我開心
咁又有咩問題

點樣去作一個電影中文名
會唔會了解個故事先，定睇完poster就作

其實你咁講,好多工種都係一樣養唔到家
當你結婚生仔3十幾歲, 你係有料既十幾年經驗有好大機會做Supervisor
好多人都係自己跳出黎開公司, 利用自己以前做野既人脈經驗接JOB
做拍攝幕係係辛苦啲既, 做CG既起公司間唔時可以打下機, 督下波
開頭人工係西啲, 但你有經驗有機會就唔係咁講
而且做依行除左睇錢, 成功感都好大
你做其他OFFICE工唔會同人分享做左咩PJ
而且你仲可以J番自己有份參與既作品

呢個我真係唔知，但好似早排有訪問講過呢個topic

應該係有左個故事大綱先作吧
雖然都會KEEP住改
Poster係後話啦

對拍片剪接方面好有興趣
無讀過電視電影相關課程
想學下多啲剪接技巧同拍攝手法
有冇書學或者睇咩片會學到啲咁

因為依家讀緊動畫
想一路讀動畫一路學少少學少少咁
想畢業個陣唔掂都可以叫有啲知識
睇下可唔可以由低做起
對唔住小弟不才 唔似其他巴打
我只係IVE仔

認真
我識朋友喺youtube學到好勁

有無邊啲外國youtube教學可以推薦下比小弟
唔太清楚邊啲啱我呢啲新手
唔係想做伸手黨 但係真係無從入手
太多種類唔知邊到開始會易適應
唔好意思

一組幾多個鐘

幫唔到你做功課
我對動畫唔熟
Google下鍾意嘅荷李活動畫入手再上youtube鑽研下吧，good luck

笑咗
追本身已有霸氣，因為係我應得

9

絕對唔會
好多人都係咁，會參與儀式但婉拒上香或吃燒豬
無傷大雅，respect

想學邊個SOFTWARE 咪起YOUTUBE SEARCH囉
睇下有邊個TOPIC有興趣
剪接技巧同拍攝手法黎黎去去都係果啲
睇多啲最佳剪接,攝影既既片, 睇多啲人既作品,得閒影下相
好難一本天書走天下, 識左基本理論,之後就靠自己
剪接拍攝係感覺, 直覺

前期堆期係咪成日預到好趕？

Btw 辛苦曬前期，後期成日要等野到先開得工
之後就會個期短左要開ot (雖然呢行ot 係預左

做配樂點入行

大家要諗清楚鍾意睇電影定係拍電影....
拍電影真係好辛苦,如果想試下
可以玩下D 鮮浪潮, 或者 參與下D學生作品。

本來都有FD拍過紅VAN 可以分享下

任達華 同埋 天南 好nice
天佑好靜? 小小自閉?

同埋唔食煙無咁埋到堆
起碼放煙break既時候可以吹下水先

咩推期？
你意思係推前？

呢個我唔清楚

同意要諗清楚鍾意睇電影定係拍電影
根本兩個世界
天佑一d都唔自閉sor
唔食煙埋唔到堆，不敢苟同

我指個期正常要一星期，上頭就要3日內完成，
會唔會成日有呢d情況

巴打不斷都話上fb埋堆，搵d同好嘅groups。真係對入呢行有用？其實係咪都係慢慢做，慢慢玩，等到有一刻有人賞識？

一時時，唔係部部都咁趕
少

當然最好可以讀下相關課程 eg BU,城大
學下理論既野，吸收下多Ｄ電影既理論
之前城大仲有譚家明教編劇架，但而家好似去左BU

另外,都係參與多D, 你永遠唔知你條片邊個睇緊
好似之前鮮浪潮都放左係VIUTV 播
eg 你係演員表現得好 都多個機會比人知

我識人真係咁遇到機會，當然呢個只係其中一道門
慢慢做慢慢玩都可以，你開心嘅話咩都得

茅撚有錯

一套戲 唔計幕前 會有幾多人？
同埋電影上映會唔會去睇？

你有冇返過大陸拍戲？同大陸演員合作過？
覺得香港同大陸拍戲方面 有咩唔同 雙方優缺點
唔該

啱啱追哂成個post，覺得拍電影好似真係好正，由其係最後入返戲院睇自己嘅成果。
各位電影巴打係幾多歲入行？

點入行

點樣freelance法

有冇同過張家輝合作 覺得點？

收音係咪跟機組？
洗唔洗做埋sound mix？

可能我表達得差搞到你誤會咗我意思
其實原本想問既係有冇咩youtube片係教剪接同拍攝個啲
不過有另一個巴打答咗我啦
Btw 唔該哂你哋

戲子佬講專業
仲要幕後

有巴打答咗啦，good luck

係囉

所以講下D 八掛野仲好....

1/ 真係好睇部戲規模大定細
正常一般現場前後30-50人
真係每部唔同

2/ 一時時，唔係部部睇
好多時首映都會預工作人員
啱啱入行會每部睇
後尾無lu

3/ 有，大陸crew其實都學得好快，某程度上簡單直接好多又肯捱，好快追上香港水平甚至已經追到及超越; 不過香港電影精神始終獨特，紅褲仔出身碩果僅存所以老派導演跟得一個得一個要珍惜。香港人轉數快，大陸crew有時大陸文化會露底不過唔太影響工作，合作氣氛ok

我20+

有
極有天份，滿腦子主意，堅定

收音係獨立部門
一般不會做埋 sound mixing
自己另外有撈開另計

有心既話可以去感受下，然後趁後生仲得揀既時候諗清楚

見過最閪既劇務係點

咁收音嘅工作係咪輕鬆啲？

無影、賴皮
不過只係發生過一次
一般劇務都好好

無可能
收音簡直精神崩潰
下下要留意每一條聲、四周環境
裝咪換電拆咪改線一大籮

你想聽咩

有冇同sammi合作過？

有次差d有

有個女製片可以令到全世界都唔妥佢

咦 ching

大陸文化係指啲咩？
同埋香港電影精神可唔可以具體啲咁講下
唔該哂巴打

咦咦咦

佢推左部戲？

以為行內人為開工都好睇佢先咁問,樓主有骨氣

我轉組，無緣

上次機緣巧合入左一套戲既片場做左幾日打雜
07-21返左幾日已經頂唔順
你地可以係咁chur真係好勁

各樣生活習慣，所以無損工作
大家互相包容，其實幾融洽
香港電影精神？
會心微笑咗
答你唔到，我唔知點答

反而當年starwar係比剪接救返套戲

生心理都會慢慢適應，你估唔到
Chur係基本

做緊freelance 化妝，跟過一次長片，想入行做電影化妝，有冇門路？有薪學徒都肯

之前做開影廣告果邊，都想試下轉去電影e 邊，但識唔到人所以入唔到

我想問直接寄份劇本俾林家棟係咪真係有用？ 佢之前好似講過下話收投稿之類⋯？

電影人慶唔慶smoke weed，我有個新晉紅嘅女演員，清純氣質路線，入左行就有食了。

有感而發想寫多段
出呢個po原意係分享下
估唔到咁有迴響
說到底都唔關電影事
就算你本身做咩行業都好
希望你清楚點解自己做緊同埋為乜而做
人生有時好長、但有時好短
唔好唔開心
“三百六十行 行行出狀元”
呢句說話雖然好老套但係真
例如你叫我計數做金融我真係會死俾你睇
你今日嚮往我，他日佢會嚮往你
依家迷惘唔代表你廢，on9無罪
唔好比較，要活在當下
所有嘢嘅定義每人都唔同，唔好人云亦云
同埋錢雖然係解決到好多嘢
但你個心唔係錢
仍然有嘢係錢幫唔到你
健康、時間、親情、回憶

同大家互動答問之間
令我都對自己都有新層體會，餘音繞樑

一早講過純粹分享，一笑置之剝瓜子
江湖見

點睇大樂師為愛配樂

有冇同佢過嘢

發夢見到大把

樓主呢條片個情況係咪拍得好真

佢好似講話未睇

多數有老臨呀頭，
唔洗首導屌。
同埋啲明星唔會開聲，
多數助手開聲。

咁你地有無分法唔訓 但係Keep到精神
其次真係幾日留係片場
唔需要返屋企？

可唔可以講少少
雖然Feel到師兄你呢句好有火

有冇見過周潤發？ 佢個人點

記住讀係為識人，埋crew 預埋你，
實際操作到時仲有機會學，
但識唔到人埋唔到班就898

眼見好多人讀完做一陣就放棄
有時問題唔係你唔得，
而係你冇機會

利申：全職電影編劇

有時個情況係唔做道具仲好過
男人露lin見過走去加塊肉色膠圍裙
但條圍裙又穿窿又污糟，仲要背脊綁唔實
件野左右成件魷魚翼咁飛下飛下

仲有啲cam man好意玩景深,綠幕唔落tracker,
搞到個主角前景又blur背景又blur，blur到track唔番支cam出黎

利伸已轉行

同行
勿相認

樓主出完篇文唔再留言了嗎

覺得自己冇技巧 唔係好夠膽去見工

首先多謝你再提一提我
我已經報左space個個course等緊offer
本身想報ou個個 但佢10月先開仲未出details
唔想浪費時間就報住space先
我覺得自己白紙一張都係要體驗下
同埋學返小小basic野
理想同現實可能差好遠

另外我其實對編劇都有d興趣
平時會自己作下故仔或者諗下橋段
想問下點樣會有更強代入感？

同埋你有講到去識人埋crew
係指到時搵d老師定同其他同學試下玩住先？

sorry可能有d 1999，因為真係乜都唔識無乜信心，見到有d common friend係讀電影相關科好似已經有十八般武藝就淆

追完哂個post.
樓主同呢個post大部份巴絲嘅回覆都好高質, 學咗好多嘢!

唔係同行,
feel到你地做得好辛苦,
但係對份工好有熱誠. 加油!

祝樓主心入面個人 心入面都有樓主!

做咩位啊

Set 得機位啫係機工喇

利申:依家同你同行啵

好多手足

TVB PA留名

有無野俾我r下撈

想問下你拍過嘅戲多唔多傳紙仔？
點睇呢種文化？
覺唔覺得無論時間金錢
放喺前期同後期嘅比例上有啲失衡？

我就覺得擺喺後期嘅時間資金太少
資金少 埋單條數越來越少
後期手足嘅人工就按比例咁少
唔知你點睇呢樣野

最平肉金收幾多

我明你講咩
對工作有無比熱情，唔會覺得犧牲左同家人相處時間
相處應該重質重量既，缺一不可
希望你快d做領頭果堆，無咁demanding

其實去見後期你地會帶D咩去
因為我見果D都冇野要我拎出黎證明

從你地嘅對話真係睇到一個人對自己份工嘅熱情同覺悟，仲有做人處世嘅經驗，閱歷，
點樣完全將另一個人比下去

人地樓主都冇講過自己做邊飯，
可能樓主係運輸組呢
仲同你say 埋 sorry，
你仲好似個細蚊仔咁，因為多野做喺度鳩屌發脾氣

相信你將來一定會記得呢度啲對話，
雖然將來會覺得今日自己好柒好柒，
但回望返係都係一種經歷

點樣寫得好因人而異，亦都睇題材同夾邊導演，
唔好成日聽人講寫人物點點點，因為十個有十個其實都唔識，寫人物是基本，如何由人物帶進衝突先係重要。
不過如果想學，嘗試抄分場，留意多啲好電影嘅剪接，因為好多時好嘅設計都可以由剪接而坐，參透下⋯

識人呢，幾廿歲人唔教啦

對港產片有情意結
入戲院睇既戲9成都係港片
睇晒credit先走人
每年睇金像獎都會好感動
好想為呢行出一分力
想呢行一直延續落去

但係諗唔到自己適合既崗位

鍾意文字 但冇乜興趣寫劇本
鍾意影相 但影得唔特別靚
諗緊比較有能力做既
可能就係宣傳部之類

請問有冇巴打簡介下呢個職位要做乜？
或者仲有冇咩崗位可以建議下？

利申：本身做緊文字工作

巴打點睇香港電影道德觀

正義未必勝
但係邪絕對有報應

助理製片
負責湊所有人

由細到大都好鍾意香港電影。。
90年代既戲將我一個90s尾既廢物迷到如痴如醉
諗過好多次想轉讀電影/攝影
（而家係美帝讀緊垃圾傳理 ）
但得返一年半就grad都係唔敢轉
好想畢業出黎做呢行

追哂樓主post 加油

樓主呢？你班癲佬嚇鬼走左樓主 我追緊架